[
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمشي على أربعة أرجل في الصباح، على ساقين في الظهيرة، وعلى ثلاثة أرجل في المساء؟",
        "response": "أنتمنشي"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمشي ويمشي ولا يصل إلى أي مكان؟",
        "response": "الساعة"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي إذا أطلقته، يموت كل من يسمعه؟",
        "response": "الصمت"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي لا يمشي ويمشي؟",
        "response": "الطريق"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يستطيع أن يراك ولا يستطيع أن تراه؟",
        "response": "الماضي"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي كلما زاد نقص؟",
        "response": "العمر"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمكنك رميه ويعود إليك من جديد؟",
        "response": "البومرانغ"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي له أربعة أرجل في الصباح واثنتان في المساء؟",
        "response": "الإنسان"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي لا يمكنك الحصول عليه إذا كنت تبحث عنه بشكل ملحوظ؟",
        "response": "السلام"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يأكل ويشرب ولا يمكنه الذهاب إلى الحمام؟",
        "response": "النار"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي إذا أعطيته يأخذ، وإذا اشتريته لن تجده؟",
        "response": "الفرصة"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمكن أن تأخذ منه ولا تعطي؟",
        "response": "النصيحة"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمكن أن يكون دائماً في أماكن مختلفة ولكن لا يمكن أن يكون موجوداً؟",
        "response": "الزمان"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يكون في الخلف ويعجز عن السير إلى الأمام؟",
        "response": "الظل"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمكن أن يُشاهد ولكن لا يمكن أن يُلمس؟",
        "response": "الحلم"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي كلما زاد أصبح أقل؟",
        "response": "الحفرة"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمكن أن يتحرك بدون رأس ولا قدمين؟",
        "response": "الساعة"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمكن أن يكون بلا صوت ويكون قويًا جدًا؟",
        "response": "الصمت"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي إذا أخذت منه جميع الجوانب لن يبقى شيء؟",
        "response": "الدائرة"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي لا يأكل ولا يشرب ولكنه ينام ويصحو؟",
        "response": "السرير"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمكن أن يكون كبيرًا أو صغيرًا ويمكن أن يتحول إلى أي شكل؟",
        "response": "الظل"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمكن أن تأخذ منه ولا تعطي؟",
        "response": "النصيحة"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمكن أن يكون دائمًا في أماكن مختلفة ولكن لا يمكن أن يكون موجودًا؟",
        "response": "الزمان"
          },
    {
        "question": "ا هو الشيء الذي يمكن أن يتحرك بدون رأس ولا قدمين؟",
        "response": "الساعة"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمكن أن تمشي عليه ولا تراه؟",
        "response": "الطريق"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي إذا أطعمته يموت، وإذا سقيته يعيش؟",
        "response": "النار"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمشي ولا يقول شيئًا؟",
        "response": "الساعة"
          },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمكن أن تنقطع منه الحبال؟",
        "response": "الصوت"
          },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي يكسو الناس و هو عار بدون ملابس؟",
        "response": "الإبره"
          },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي لا يجري و لا يمشي؟",
        "response": "الماء"
          },
    {
        "question": "شي في السماء و ليس في الماء , فما هو",
        "response": "حرف السين"
          },
    {
        "question": "ما هو الباب الذي لا يمكن فتحه",
        "response": "الباب المفتوح"
          },
    {
        "question": "ما هو إسم الشهر الميلادي الذي إذا حذفت أوله , تحول إلى إسم فاكهه",
        "response": "تموز"
          },
    {
        "question": "ما هي الكلمه التي يبطل معناها إذا نطقنا بها",
        "response": "الصمت"
          },
    {
        "question": "سلم لا يصعد عليه أحد فما هو",
        "response": "سلم الرواتب"
          },
    {
        "question": "من أين يشرب سكان وادي النيل",
        "response": "من الحنفيات"
          },
    {
        "question": "من أي شي يستخرج السكر ",
        "response": "من السكريه"
          },
    {
        "question": "ما الذي يكون بين السماء و الارض",
        "response": "حرف الواو"
          },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي يخترق الزجاج ولا يكسره",
        "response": "الضوء"
          },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي لا يدخل الإ إذا ضرب على رأسه",
        "response": "المسمار"
          },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي يتكلم جميع لغات العالم ",
        "response": "الصدى"
          },
    {
        "question": "ما هو أهون موجود و أعز مفقود",
        "response": "الماء"
          },
    {
        "question": "ما هي التي تحرق نفسها لتفيد غيرها",
        "response": "الشمعه"
          },
    {
        "question": "هو ابن الماء وإذا وضع فيه الماء مات فماذا يكون",
        "response": "الثلج"
          },
    {
        "question": "من هو الذي ينام مرتديا حذاءه لا يفارقه",
        "response": "الحصان"
          },
    {
        "question": "هل يمكن أن يكون النهر بلا ماء",
        "response": "نعم"
          },
    {
        "question": "ما هو الجرح الذي لا ينزف دما",
        "response": "جرح الشعور"
          },
    {
        "question": "ليس لها بدايه و ليس لها نهايه .. فماهي",
        "response": "الدائره"
          },
    {
        "question": "ما هو القفص الذي لا يحبس فيه حيوان أو طير",
        "response": "القفص الصدري"
          },
    {
        "question": "كله ثقوب و مع ذلك يحفظ الماء",
        "response": "الأسفنج"
          },
    {
        "question": "ما هو الذي يهز رأسه و هو يصعد التل",
        "response": "الحصان"
          },
    {
        "question": "ما هو الذي لحمه من الداخل و عظمه من الخارج ",
        "response": "السلحفاة"
          },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي يعتبر غير نظيف اذا ابيض لونه",
        "response": "اللسان"
          },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي تسمعه و لا تراه و إذا رأيته لا تسمعه",
        "response": "الطلقات الناريه"
          },
    {
        "question": "مدينه سعوديه إسمها على إسم نبات .. فما هي",
        "response": "مدينة عرعر"
          },
    {
        "question": "مدينه سعوديه تقرأ طرديا و عكسيا .. فما هي",
        "response": "العُلا"
          },
    {
        "question": "ما هو الطائر الذي يرى بإذنيه",
        "response": "الخفاش"
          },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي له أسنان ولا يعض",
        "response": "المشط"
          },
    {
        "question": "ما هي التي ترى كل شي وليس لها عيون",
        "response": "المرآه"
          },
    {
        "question": "الشيء الذي يشبه نصف وجه القمر .. فما هو",
        "response": "النصف الآخر"
          },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي في رأسه سبع فتحات؟",
        "response": "الإنسان"
          },
    {
        "question": "من هي بنت خال بنت والدك",
        "response": "اختك"
          },
    {
        "question": "إذا دخل الماء لم يبتل",
        "response": "الضوء"
          },
    {
        "question": "ما لذي يوقف سقوط الشعر",
        "response": "الأرض عندما يسقط عليها"
   }
      ]
